真係希望南非、津巴布韋繼續由白人統治

白人統治年代既南非起碼都係民主國家，博塔管治既南非更加係全個非洲民主自由既典範，每年都特赦d政治犯，又大力削減警力，容許人民批評政府，治安好過今時今日好多，黑人治下既南非係得曼德拉先叫好少少

津巴布韋唔駛講，以前既羅德西亞又係民主自由社會

比黑人管治之後，呢兩個國家又收哂皮，由天堂變成地獄

博塔係非洲既民主英雄，佢對南非民主化同自由化既貢獻比曼德拉高出幾百倍

其實民主化順唔順利同種族關係唔大，唔係話白人管治非洲國家就可以令佢民主化，例如種族隔離時期嘅南非其實真係稱唔得上係民主，而另一邊廂有啲獨立自英國嘅黑人非洲國家亦可以順利建立完善嘅民主體制，例如Botswana，講到底其實都幾depends on地緣政治etc

非洲既種族隔離政策至少阻止國家既崩潰

至於博塔，佢係咪民主英雄就要視乎你點睇南非——係白人嘅南非，抑或南非人嘅南非

或者咁講，種族隔離政策培養咗太多不必要嘅仇恨，最終令到南非踏上不歸路

左膠: 你歧視黑人，白人只係殖民者

真係希望香港繼續由中國人統治

其實今時今日非洲都係行緊種族隔離政策，只係黑人同白人角色對調，所以非洲d國家全部仆哂街，南非好多人都仲懷念以前白人主導時期既繁榮歲月

一個依據膚色分配社會地位嘅政策其實真係唔sustainable

唯有白人既南非先至完全體現民主自由精神，事實證明白人主導既種族隔離政策係民主自由能受保護既關鍵

但白人治下既南非會有咁多罪案咩？會有人失業乞食咩？睇完南非白人骨瘦如柴既樣真係傷心

有無啲例子?

我更想英國繼續管香港

白人為非洲國家帶來法治、民主同自由，你見過80年代之前既南非會有政治犯咩？曼德拉係恐怖分子黎架，後來係圖圖主教氹掂佢先肯同白人議和

African National Congress

其實睇數據嘅話，南非無論由黑人或者白人管治期間，GDP或者治安都無特別嘅升跌

80年代之前既南非根本唔會有咁既情況出現

其實黑人以前係窮，而家只係相對無咁窮，但白人就全部仆哂街變哂乞兒

果d根本就係恐怖組織，唔係蘇聯收左皮都唔肯歸順

睇返隔離政策時期嘅南非，其實都絕非發達國家，反而係一個充滿社會問題嘅發展中國家

如果睇南非嘅經濟復甦，事實上係由曼德拉管治時代先開啟

或者咁啦，我嘗試cite一啲research啦

“20世紀初，南非勞動力市場出現大量因缺乏技能而陷入失業的白人，這些白人在南非歷史上被稱為“窮白人”(Poor Whites)。1916年南非的窮白人有10.65萬，佔白人總人口的8%，到1932年這一人數上升到30萬，佔白人人口的17.5%。[1]南非荷蘭改革教會專門對窮白人問題進行的調查結果表明，如果失去政府幫助，這些窮白人難以在城市立足。”

1930年代連二戰都未打

AFC嘅武裝組織民族之矛係1961年先成立
之前都係搞非暴力抗爭